<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>半亩方塘</title>
  
  
  <link href="http://qiushan996.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://qiushan996.github.io/"/>
  <updated>2025-06-16T19:45:08.822Z</updated>
  <id>http://qiushan996.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>丘山</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>从消费者向生产者的转变</title>
    <link href="http://qiushan996.github.io/2025/06/15/%E4%BB%8E%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E5%90%91%E7%94%9F%E4%BA%A7%E7%9D%80%E7%9A%84%E8%BD%AC%E5%8F%98/"/>
    <id>http://qiushan996.github.io/2025/06/15/%E4%BB%8E%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E5%90%91%E7%94%9F%E4%BA%A7%E7%9D%80%E7%9A%84%E8%BD%AC%E5%8F%98/</id>
    <published>2025-06-15T12:20:05.000Z</published>
    <updated>2025-06-16T19:45:08.822Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从几年2月份以来，所有的精力都在备考OSCP的证书，参加两次考试都以失败结束。略有沮丧，但仍需努力。记得有句话说的，过分执着、强求或费尽心力去争取某样东西，反而可能适得其反，得不到好的结果。</p><p>或许时候暂停，看看清楚再出发了。打算休息一个月，调整调整准备再战。</p><p>最近也逐渐生出许多新的想法：</p><ul><li>从消费者向生产者转变</li><li>开启一个人的事业</li></ul><h3 id="从消费者向生产者转变">从消费者向生产者转变</h3><p><img src="https://secknow.cn/images/image.png?imageSlim" alt="alt text"><br>很多人将成功，将努力将奋斗，深一点的将阶级的跃迁。但在我看来一个人正真的觉醒、或者说一个人正真的成长是这一观念的转变：从消费者向生产者过度。某种角度上来讲，这句话过于抽象。但是我向表达的核心的东西是我们应该停止向这个世界索取了，我们已经有意识无意识的，主动的被动的向外索取者，基于人性、基于动物的本能，基于底层次的认知。尤其在这个嘈杂的世界，每个人都在输出着自己的观点，吸引着眼球，赚钱流量获得利益。如果你想成功，成就一番事业，是时候应该停下来想想，你能为他人提供什么，即向这个世界提供什么。如果你能想清楚这一点，并为之努力，相信成功不会很遥远。</p><p>这个观念最近一直在脑海中盘旋。我也在反省自己。我到底能为这个世界提供什么呢？每天刷短视频，每天看那些看似无用实则无用的鸟书到底有什么卵用。</p><p>那么，我能不能自己创作视频呢，我能不能将自己的专业输出为自己的品牌呢，我能不能为脑海中那些不切实际的天马行空的想法付出行动呢。</p><p>这里记录一下最近学到的<strong>费曼学习法</strong>：</p><ul><li>第一步：确定要学习研究的目标并且开始学习</li><li>第二步：开始较别人</li><li>第三步：遇到问题，返回学习</li><li>第四步：重复以上三个步骤，直到完全掌握</li></ul><h3 id="开启一个人的事业">开启一个人的事业</h3><p><img src="https://secknow.cn/images/image-28973427404723.png?imageSlim" alt="alt text"><br>以上所有的想法逐渐变的清晰，都指向最后同一个话题：要创建一个人的事业，打造属于一个人的公司。看到很多的案例，很多优秀的人，页很羡慕那些能够以自由职业作为标签的人设和那种自由的人生。或许在那种看似潇洒的生活背后有无数的艰辛和磨难，但这一切的不堪和经历的所有的挫折，在那种对自己的人生具有十足的掌控感的力量面前一切都是值得的。</p><p>相比那些稳定二体面的工作，却一眼看到生活的尽头是在是最无趣的人生。人生一世来此一造，实属不易，且当经历体验、经历感受这世间的一切。</p><p>目前，虽然对于具体做什么还没有考虑的十分清楚，但是有以下几条是必须拿上要开始着手准备的：</p><ul><li>尝试做自己的社交账号，输出自己的内容，以英语为主</li><li>尝试录制网络100系列视频，以最基础的网安知识，加上演示实验，定期更新，输出到B站上试一试水，攒点经验（如何制作教学课程，录制视频，准备课件等）</li><li>着手准备和渗透测试相关的课程，帮助有考证需求的同行进行指导。前提是能够考下来OSCP和CTPS两个证书，并有规划的考OSCE。或许后期的职业生涯会往安全培训方面靠</li><li>尝试以油管为平台，结合AI技术，以介绍中国故事为主要内容进行尝试。</li></ul><p>路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。诸多事要做，时不我待。碎碎之念，聊以自慰，聊以自勉。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">自从几年2月份以来，所有的精力都在备考OSCP的证书，参加两次考试都以失败结束。略有沮丧，但仍需努力。记得有句话说的，过分执着、强求或费尽心力去争取某样东西，反而可能适得其反，得不到好的结果。
或许时候暂停，看看清楚再出发了。打算休息一个月，调整调整准备再战。
最近也逐渐生出许多新的想法：

从消费者向生产者转变
开启一个人的事业

从消费者向生产者转变

很多人将成功，将努力将奋斗，深一点的将阶</summary>
    
    
    
    <category term="成长日记 - 随想" scheme="http://qiushan996.github.io/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="感悟" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>四季更替是生命最精采的注脚</title>
    <link href="http://qiushan996.github.io/2025/03/29/%E5%9B%9B%E6%97%B6%E6%9B%B4%E6%9B%BF_uploaded/"/>
    <id>http://qiushan996.github.io/2025/03/29/%E5%9B%9B%E6%97%B6%E6%9B%B4%E6%9B%BF_uploaded/</id>
    <published>2025-03-29T12:20:42.000Z</published>
    <updated>2025-06-16T19:44:46.686Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>加拿大三月底，又下了一场大雪！<br>自去年12月开始，冬天已经快四个月了，漫长的冬天也抵不住时光的悄然而逝。</p><p>感叹的是时隔多年，对冬天，对下雪又了新的感悟。</p><p>记得小时候不是很喜欢冬天，因为一到冬天，手脚都会被冻伤。变得红肿、腐烂，最后留下起奇怪怪的伤疤。尤其最难受的是那种瘙痒的感觉简直是一场噩梦。</p><p><img src="https://secknow.cn/wechatAccount/WechatIMG6.jpg?imageSlim" alt="alt text"></p><p>自去年12月开始，冬天已经快四个月了，漫长的冬天也抵不住时光的悄然而逝。</p><p>感叹的是时隔多年，对冬天，对下雪又了新的感悟。</p><p>记得小时候不是很喜欢冬天，因为一到冬天，手脚都会被冻伤。变得红肿、腐烂，最后留下起奇怪怪的伤疤。尤其最难受的是那种瘙痒的感觉简直是一场噩梦。</p><p>另一个不喜欢冬天的原因是一到冬天做饭就变成一件艰难的事，由于寄宿的原因，从初中至高三结束，都是在镇上学校附近的农户家里租房子，为了省钱都自己做饭。学习没有事食堂。夏天还好，一到冬天，水桶结冰，做饭洗锅每一件事都很幸苦。<br><img src="https://secknow.cn/wechatAccount/WechatIMG3.jpg?imageSlim" alt="alt text"></p><p>所以，一直对书中那种四季如春的描述心生向往，长大后一定要去这样的地方。</p><p>后来上大学，阴差阳错的来到了东北，幸运的是大学里面有了食堂，冬天再也不用做饭了。寒冷是避免不了的，但至少宿舍内有了暖气。相比之下已经很不错了。</p><p><img src="https://secknow.cn/wechatAccount/WechatIMG7.jpg?imageSlim" alt="alt text"></p><p>读研以及后来工作，来到了南方。从江苏到上海差不多待了八年。冬天再也看不到下雪了，但冷还是依旧，因为南方没有了暖气，湿冷的冬天是另外一种煎熬。</p><p><img src="https://secknow.cn/wechatAccount/WechatIMG8.jpg?imageSlim" alt="alt text"></p><p>如今，来到加拿大快大半年了，又一次面对前所未见的大雪，不再对四季如春有任何心动和神往。只是觉得四季变化更具有风格。一尘不变的生活有时候会麻痹自己，感受自然的变化，感受四季的更替，让我在忙碌之余，仍然觉得自己是一个人，一个大千世界普普通通的存在。</p><p>不再寻求外在的狂欢，只希望在这短暂的一生中，像四季那样获得精彩！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">加拿大三月底，又下了一场大雪！
自去年12月开始，冬天已经快四个月了，漫长的冬天也抵不住时光的悄然而逝。
感叹的是时隔多年，对冬天，对下雪又了新的感悟。
记得小时候不是很喜欢冬天，因为一到冬天，手脚都会被冻伤。变得红肿、腐烂，最后留下起奇怪怪的伤疤。尤其最难受的是那种瘙痒的感觉简直是一场噩梦。

自去年12月开始，冬天已经快四个月了，漫长的冬天也抵不住时光的悄然而逝。
感叹的是时隔多年，对冬天，对</summary>
    
    
    
    <category term="成长日记 - 随想" scheme="http://qiushan996.github.io/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="感悟" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>高山、平原与家</title>
    <link href="http://qiushan996.github.io/2024/10/11/%E5%B1%B1%E4%B8%8E%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://qiushan996.github.io/2024/10/11/%E5%B1%B1%E4%B8%8E%E5%AE%B6/</id>
    <published>2024-10-11T12:50:42.000Z</published>
    <updated>2025-04-09T16:55:35.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="高山、平原与家">高山、平原与家</h3><p>小时候，家住在黄土高坡</p><p>站在山梁望向远处</p><p>层层叠叠的</p><p>是那一眼望不尽的山峦</p><p>像海浪，像云层</p><p>像一条永远走不完的道</p><p><img src="http://secknow.cn/images/WechatIMG17.jpg" alt></p><p>山的那边是什么</p><p>王家新说（在山的那边）</p><p>山的那边是海</p><p>是用信念凝成的海</p><p>是一个全新的世界</p><p>在一瞬间照亮你的眼睛</p><p><img src="http://secknow.cn/images/WechatIMG18.jpg" alt></p><p>后来去了北大荒</p><p>见了一望无际的大平原</p><p>视野所及，再也没有了障碍</p><p>远处天地连成了一条线</p><p>却显得空空荡荡</p><p><img src="http://secknow.cn/images/WechatIMG20.jpg" alt></p><p>大地铺成了画纸</p><p>人在上面生活</p><p>像一只迷茫的蚂蚁</p><p>行走在一个平面上</p><p>孤独而又焦急</p><p><img src="http://secknow.cn/images/WechatIMG22.jpg" alt></p><p>余光中说</p><p>乡愁是一张船票</p><p>而我说</p><p>乡愁是对山的向往</p><p>每一次接近高山</p><p>就像是回了家一样</p><p>莫名的欢喜</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">高山、平原与家
小时候，家住在黄土高坡
站在山梁望向远处
层层叠叠的
是那一眼望不尽的山峦
像海浪，像云层
像一条永远走不完的道

山的那边是什么
王家新说（在山的那边）
山的那边是海
是用信念凝成的海
是一个全新的世界
在一瞬间照亮你的眼睛

后来去了北大荒
见了一望无际的大平原
视野所及，再也没有了障碍
远处天地连成了一条线
却显得空空荡荡

大地铺成了画纸
人在上面生活
像一只迷茫的蚂蚁
行</summary>
    
    
    
    <category term="成长日记 - 随想" scheme="http://qiushan996.github.io/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="生活感悟" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三十岁之再出发</title>
    <link href="http://qiushan996.github.io/2024/07/26/%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81%E4%B9%8B%E5%86%8D%E5%87%BA%E5%8F%91/"/>
    <id>http://qiushan996.github.io/2024/07/26/%E4%B8%89%E5%8D%81%E5%B2%81%E4%B9%8B%E5%86%8D%E5%87%BA%E5%8F%91/</id>
    <published>2024-07-27T00:30:42.000Z</published>
    <updated>2025-04-09T16:55:35.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p><em><strong>我们终于要开始生活了，</strong></em></p><p><em><strong>所谓生活，意思是：</strong></em></p><p><em><strong>去爱，去创造，并最终一起燃烧🔥</strong></em></p><p>这一年，我们完成了最初的计划，在32岁全家来到加拿大开始新的生活。</p><p>这一年，是结束，也是新的开始。</p><h2 id="一、缘起">一、缘起</h2><p>其实一开始并没有想去国外生活的想法。只是一个偶然的机会，在刷视频的时候刷到过一个在苏州微软的哥们拍摄的在微软工作的一天。那种工作环境的松弛感立刻就吸引了我。我一直认为，只有一个人在放松的环境中、有充裕的可自由支配的时间前提下才能激发出个人无限的创造力。工作不能侵占生活更多的空间，所谓现在流行讲的Work Life Balance，这是幸福的底线。</p><p>幸运的是自19年毕业以来，我分别在两家不同企事业单位任职，并没有受到互联网企业996文化的毒害。而转折点是后来疫情。封城时生活的不便、各种刷新认知底线的新闻。期间又陆陆续续的又刷了一些博主的视频，经常看的又小草、平头哥和陈永仁。了解到一条可以通过读书获取国外工签的机会。还有一个有意思的是，有个博主说了他身边的一个例子，一个60多岁的老哥面试一个C++岗位，顺利通过。并且没有人对于他的年龄有任何的担忧，这真的是震惊我了。更激发了出去看看的决心。</p><p>疫情之后，关于润的话题铺天盖地。对于很多人或许出于对现实的抱怨、对于未来的担忧、或者出于其他种种难言的苦衷，做出艰难的决定，离开熟悉的环境，迁往另外一个陌生的国度生活。但是对我而言，什么自由、民主都只是一种价值的取舍，不是直接影响你做决定的关键因素。从另一方面来看，对于一个从甘肃农村走出来的孩子而言，能够在三十岁出去留学、工作，去体验去经历，这件事本身就很酷。仅此一点，我想便足够了。</p><p>人这一生其实很短暂，想干什么就去干。千万别留遗憾。</p><h2 id="二、准备">二、准备</h2><h4 id="准备-历程">准备&amp;历程</h4><p>有了这个念头之后就是要有所行动了。面临的第一个问题便是我的护照问题，由于当时入职的单位性质问题，我必须在离职一年后才能拿到我叫上去的护照，因此，我不得不立即辞职。接下来便是在找一份临时的工作。</p><p>然后就是和老婆两人分工，由她负责考英语成绩并申请学校（在此特别感谢老婆在英语考试中一路的付出），我上班补贴家用并学英语准备找国外的工作等事宜。</p><ul><li>2023年11月13：老婆英语考试通过，拿到英语成绩</li><li>2023年11月： 选择学校，申请学校offer</li><li>2023年12月9:  预体检</li><li>2023年12月17： IRCC官网提交学签和工签申请</li><li>2023年12月20:   去大使馆录指纹</li><li>2024年1月16：开始做痰培养，为期8周</li><li>2024年3月18: 体检通过</li><li>2024年3月21:  收到贴签信，去大使馆贴签</li><li>2024年4月4： 拿到大信封</li></ul><h4 id="离职-离别">离职&amp;离别</h4><p>功夫不负有心人，经过长达两年的准备，我们最终拿到了学签和工签。接下来，便是准备辞职、回家举办因诸多事宜耽搁至今的婚礼答谢宴，看望双方父母，和亲朋好友一一道别，去看看那些未曾看过的风景，见一见那些想见未见的人。</p><p>自19年毕业至今，在上海呆了快5年。说实话很多地方都没怎么去过。正好五一节前夕，弟妹来上海看病，便趁此机会玩一玩上海。去了迪士尼、海昌海洋公园、豫园、外滩、滴水湖、世博公园、杭州西湖。时光虽短暂，也是为数不多的和弟弟弟妹相处的时光。</p><p>带岳母来上海复查甲状腺，顺便去了苏州拙政园、浦江森林公园。</p><p>不巧的是爸爸妈妈赶上樱桃成熟，没有时间带他们来上海看看了。工作以来没有带他们出去玩一次，是我最大的遗憾，希望以后有机会尽早完成这个愿望。</p><img src="http://secknow.cn/images/shanghai.webp" style="zoom:67%;"><h2 id="三、出发">三、出发</h2><p>7月，下了近一个月的梅雨也接近尾声，上海闷热依旧。两个人一条狗，带着七个行李，我们出发了。</p><p>行程由上海转韩国首尔仁川国际机场，再由仁川飞往温哥华。最后由温哥华转机渥太华，到达最终的目的地。</p><img src="http://secknow.cn/images/setoff.jpg" style="zoom:40%;"><p>发布这篇文章时，肉身已至异国他乡，距离家乡已是万里之遥了。这里的天气恰似老家的秋天，凉风习习～。</p><p>落地之时，没有丝毫慌张和不安，这种心态算是这么多年来最大的收获。从当时一个连北京地铁都不知道怎么买票坐车的懵懂少年，一个因找不到地铁独自拎着行李箱独自走在天津马路上的苦行僧，一个独立于熙熙攘攘的人群时，能强烈感受到那种自身磁场被影响以至紊乱而惶惶不安的迷惘者，终于在若干年后逐渐稳定了自己的内核。我们就像是一颗颗大树，都以各自不同的方式努力生长着。</p><p>最后，就像这一缕朝阳，祝我们都能如愿，一切安好，勇敢生活。</p><img src="http://secknow.cn/images/canada.png" style="zoom:57%;">]]></content>
    
    
    <summary type="html">我们终于要开始生活了，
所谓生活，意思是：
去爱，去创造，并最终一起燃烧🔥
这一年，我们完成了最初的计划，在32岁全家来到加拿大开始新的生活。
这一年，是结束，也是新的开始。
一、缘起
其实一开始并没有想去国外生活的想法。只是一个偶然的机会，在刷视频的时候刷到过一个在苏州微软的哥们拍摄的在微软工作的一天。那种工作环境的松弛感立刻就吸引了我。我一直认为，只有一个人在放松的环境中、有充裕的可自由支配</summary>
    
    
    
    <category term="成长日记 - 随想" scheme="http://qiushan996.github.io/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="感悟" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>书法、英语与人生</title>
    <link href="http://qiushan996.github.io/2024/07/26/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E3%80%81%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    <id>http://qiushan996.github.io/2024/07/26/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E3%80%81%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E7%94%9F/</id>
    <published>2024-07-26T10:20:42.000Z</published>
    <updated>2025-04-09T16:55:35.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近来辞职无事，便又捡起断断续续坚持到现在的唯一爱好：写毛笔字。 之所以说是写毛笔字而不是练习书法或者其他更高雅的称呼，是因为一来，我并没有在这一行当中有任何成就。仍是停留在临帖的初级阶段，且只能一遍遍的照着字帖乱涂乱画，连一张像样的作品也创作不了。二来，涉及到关于写毛笔字的态度。在忙碌的现代社会能够抽出一点时间花费在写字上，尤其是毛笔字这样看似一点用处没有的事情上却是有点奢侈，稍嫌浪费。但是我一直坚持并从中得到唯一的用处(目前为止)就是能够让一颗糟乱的心沉静下来，就这一点便足以支持着我对抗这个不安的世界。所以，我自感很幸运。</p><p>写字之外，还面临着一个人生重大的选择，因此又必须学起了英语。在学习英语与写毛笔字的时候，脑袋突然闪过一个很有意思的念头：写好毛笔字、学好英语、甚至过好这一生三者有着某种相似的密码。这一密码在毛笔字中的体现就是：结字与行气； 在英语中变成了：单词重音和语调；在人身上又幻化成特长和际遇的浮沉。</p><h3 id="书法的艺术：结字与行气">书法的艺术：结字与行气</h3><p>书法作品欣赏和评价有两个重要的维度：</p><ul><li>结字：就单个字而言，无论上下结构、左右结构、独体字、半包、全包，一个字中要有轻重的体现，不能是每一笔都十分的匀称，那样显得没有灵气。得有一个变化，楷书也不例外。</li></ul><p>​唐·颜真卿《多宝塔碑》欣赏</p><img src="http://secknow.cn/images/baotabei.jpg" style="zoom:50%;"><ul><li>整体布局的行气：行气贯通，指章法分布“累成行，缀成篇”。书法用墨浓淡的变化、一行中字体大小的变化、留白都直接影响着行气。尤其对于行草类作品，和音乐中的音符一样，也要呈现出起伏，该留白的地方留白，该重的时候重，该轻的时候要轻。</li></ul><p>​苏轼《寒食帖》节选</p><img src="http://secknow.cn/images/hanshitie.webp" style="zoom:67%;"><h3 id="英语的诀窍：重音和语调">英语的诀窍：重音和语调</h3><p>最近随着ChatGPT的发布， AI技术又向前迈进了一大步。利用AI技术的学习英语的App也是如雨后春笋，玲琅满目。就比如最近在使用的一个软件Elsa speak。它里面对英语水平的评判标准包括了五个方面：</p><ul><li>Pronounce：发音的准确度</li><li>Listening：听力的准确度</li><li>Word Stress：单词重音</li><li>Fluency：句子的流畅度</li><li>Intonation： 语调，说话时声音的起伏。主要有上升和下降两种语调</li></ul><p>在进行单项练习Word Stress时就会发现，每一个单词都会有一个需要重读的音节(直接影响准确度和英语的地道程度)，和书法上的单字中的轻重类似，在一个字里面总有一个笔画是需要重点突出的，用来支撑起整个字型。对于一个句子，如何在读正确的基础上显得更地道，最关键的就是一个语调问题，什么时候用升调什么时候用降调，通过语调的变化才能带出说话者的情感，而不是每一句话都是平平淡淡明显的很boring。</p><p>有意思的是，如果再拿人生来做类比，书法中的结字的技巧、英语中单词的重度都重点强调一个字中的关键因子。对于一个人而言，这个因子就是属于自己擅长的技术，找到这个技术并把它做到极致，人这一辈子就站起来了。</p><p>至于书法作品中的行气，英语句子中的语调，映射在人身上就体现为一个人人生际遇的沉浮。俗话说“文似看山不戏平&quot;，说的是写文章讲究故事的一波三折和波澜壮阔，不能像记流水账一样寡然无味。虽然人们经常对一生平平安安的美好愿望有执着的渴求， 但是当你正真理解人生是在滚滚红尘中起起伏伏的之后，就会荣辱不惊了，拥有强大的内心，面对人生中的惊涛骇浪和轻舟已过万重山的惬意了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">近来辞职无事，便又捡起断断续续坚持到现在的唯一爱好：写毛笔字。 之所以说是写毛笔字而不是练习书法或者其他更高雅的称呼，是因为一来，我并没有在这一行当中有任何成就。仍是停留在临帖的初级阶段，且只能一遍遍的照着字帖乱涂乱画，连一张像样的作品也创作不了。二来，涉及到关于写毛笔字的态度。在忙碌的现代社会能够抽出一点时间花费在写字上，尤其是毛笔字这样看似一点用处没有的事情上却是有点奢侈，稍嫌浪费。但是我一直</summary>
    
    
    
    <category term="成长日记 - 随想" scheme="http://qiushan996.github.io/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="感悟" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>日本自由行日记</title>
    <link href="http://qiushan996.github.io/2024/03/15/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://qiushan996.github.io/2024/03/15/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</id>
    <published>2024-03-15T15:10:42.000Z</published>
    <updated>2025-04-09T16:55:35.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2024年三月初，利用10天的婚假完成人生第一个出国游的目标。以下从出行前的准备、出行的行程安排以及出行过程中的一些观察和感受几个方面回顾并记录此次旅程。</p><h3 id="1、出行前的准备">1、出行前的准备</h3><hr><p>其实从开始准备日签就断断续续的在浏览一些日本旅行的攻略， 但直到春节前一天拿到签证的那一刻才开始真正规划出行计划。查机票、预定酒店、制定路线、准备需要带的东西等等细节。毕竟第一次出国玩想着尽可能准备周全，以防出现不可控制的麻烦。但现在来看需要准备的东西其实很简单，必要的材料包括以下：</p><p>**签证：**办理日签需要的材料不是很复杂，互联网上已经有很多的教程和攻略，照着执行即可。顺利的话大概一周左右就能出签。我办的是三年多次往返，以后有机会可以经常去啦；</p><p><strong>VISA/MASTER信用卡：</strong> 可以境外取款或者直接刷卡消费。我们是出发前在国内换的外币，到达日本之后VISA卡作为除了支付宝之外第二个主要的支付方式。</p><p>**现金：**备点现金是为了不时之需。虽然90%的情况下使用VISA/Alipay基本能，但不乏有些本地店铺也会有cash only的情况。比如我们在富士山吃的一家本地，老奶奶不会日语，店铺也只收现金，我们准备的20000日元基本上花在富士山这里了。</p><p>**流量卡：**流量卡我们在某宝上买了日本流量卡10天10GB，抵达日本后插卡即用很方便，网速也还可以的。除了流量卡我们还租了一个漫游超人。两者网速比较：</p><img src="http://secknow.cn/images/liuliang.webp" style="zoom:90%;"><p>左边是漫游超人网速测试结果、右边是流量卡网速。相比之下流量卡网速比漫游超人更快，携带也更方便不用每天充电还要带着设备。</p><p>**交通卡：**做攻略期间，最头疼的是在日本坐地铁的问题。日本地下交通号称是全世界最复杂的交通网络。这次出行我们使用的是西瓜卡(Suica)。苹果钱包中直接搜索添加交通卡-&gt;Japan-&gt;Suica，然后充值即可。第一次至少1000日元。后面随用随冲很方便。西瓜卡基本覆盖了在日本出行的问题，无论在关西还是关东。除了从京都到三岛看富士山坐新干线、从三岛站坐大巴车到富士山河口湖站外，都是用的西瓜卡。还支持贩卖机上买饮料、从东京到成田机场的大巴车也是刷的西瓜卡。</p><p><img src="http://secknow.cn/images/img_map.jpg" alt></p><p>**其他注意事项：**本次旅行重度使用的软件Google Map，坐地铁、导航很有用。语言问题，我们是一句日语都不会，但这不影响去日本玩。简单的英语加手语基本可以完成沟通。但想要深度体验，会基本的日语还是很有必要的。</p><h3 id="2、出行日程">2、出行日程</h3><hr><p><strong>2024年2月28日：抵达大阪</strong></p><ul><li>从大阪关西国际机场坐南海地铁到难波站</li><li>难波出站后便是道顿堀，打卡格力高奔跑的男人地标、吃了章鱼烧（味道一般般)、莫名奇妙进了一家只有本地人的大阪烧老店（哈哈不会点菜，看菜单用简单的英语交流，完成日本第一顿正式的晚餐）</li><li>然后就是逛街、配眼镜、步行至心斋桥酒店休息</li></ul><img src="http://secknow.cn/images/run_man.webp" style="zoom:17%;"><p><strong>2024年2月29日：游玩大版环球影城</strong></p><ul><li>早饭在酒店附近食其家牛丼盖饭</li><li>环球影城游玩项目：<ul><li>Hollywood Dream - The Ride: Backdrop:好莱坞美梦乘车游（最刺激的一个项目）</li><li>Elmo’s Go-Go Skateboard(艾莫的 Go-Go 滑板)</li><li>The Flying Snoopy: 会飞的史努比</li><li>Big Bird’s Big Top Circus(旋转木马)</li><li>Moppy’s Balloon Trip: 莫比的气球之旅</li><li>Harry Poter and the Forbidden Journey: 哈利波特禁忌之旅（体验感最强的一个，没想到哈利骑着扫把的感觉是这样的哈）</li><li>Flight of the hippogriff: 鹰马飞行</li><li>Yoshi’s Adventure: 耀西的冒险</li><li>Mario kart: Koopa’s Challenge 马里奥赛车：库帕的挑战</li></ul></li></ul><img src="http://secknow.cn/images/huanqiu.jpg" style="zoom:23%;"><p><strong>2024年3月1日：中之岛美术馆看了莫奈的睡莲</strong></p><ul><li>中之岛美术馆看莫奈画展</li><li>购物、取眼镜</li><li>乘地铁去京都，在京都吃了炭火烧、逛了唐吉可德</li></ul><img src="http://secknow.cn/images/monet.webp" style="zoom:25%;"><p><strong>2024年3月2日：</strong></p><ul><li>早饭肉食堂，某红书推荐，虽然去的时候还没有开门等了一小会，但味道绝了。</li><li>爬了稻荷山，游览伏见稻荷大社（伏见稻荷大社是日本稻荷神社的总本社，供奉着保佑五谷丰登、生意兴隆的稻荷大神），俯瞰京都、吃了烧鸟；</li></ul><img src="http://secknow.cn/images/jingdu-2.png" style="zoom:23%;"><p><strong>2024年3月3日：</strong></p><ul><li>清早打卡清水寺，求了签；</li><li>下午搭乘新干线从京都站去三岛，然后从三岛坐大巴车到富士山河口湖。</li><li>吃了正宗的鳗鱼饭和天妇罗、日本清酒（鳗鱼饭是真好吃，也是真贵啊，第一次也是唯一一次打开翻译软件，老奶奶一再确认我们是否要日本清酒，是怕我们喝醉吧。不过这日本清酒尽然喝出了咱老家自酿麦酒的味道，哈哈哈）</li></ul><img src="http://secknow.cn/images/jingdu-3.webp" style="zoom:53%;"><p><strong>2024年3月4日：换富士山骑行</strong></p><ul><li>租车骑行富士山河口湖（e-bike是真好骑，其差不多5个小时一点都不累）</li><li>下午乘大巴车去东京</li></ul><img src="http://secknow.cn/images/mountFuji-2.webp" style="zoom:23%;"><p><strong>2024年3月5日：东京半日游</strong></p><ul><li>打卡东京铁塔、在东京站千代田区附近溜达</li><li>下午乘大巴车去成田机场，飞上海，结束本旅行。</li></ul><img src="http://secknow.cn/images/toyko.jpeg.webp" style="zoom:87%;"><p>​                                                                                                                      东京市区绽放的樱花</p><h3 id="3、旅行期间的一些感受">3、旅行期间的一些感受</h3><hr><p>首先，第一感觉是对于日本文化没有很多的了解，像日漫里面的元素不是很敏感、饮食也仅限于寿司之类，了解比较少，有些点很难Get到。这方面的体验会打折扣。以后多多了解一些日本文化会更能加深游玩的乐趣。</p><p>其次，此次旅程为了看富士山，在行程上选择大阪进东京出，这样一来七天的旅行时间就显得很仓促了。幸运的是去富士山那两天天气绝好，也算对得起这一路的奔波了。如果关西关东分开游玩，体验会更有深度，玩的也会更轻松惬意。</p><p>然后是这次旅行的时间选择上没有赶上樱花花期，只在几个小公园和东京街头看到了几颗绽放的樱花树，如果能再晚一个星期左右，应该会看到一个更加美丽的京都吧。</p><p>最后是旅行期间的一些小的观察：</p><ul><li>环球影城里面每一个项目排队时，工作人员都会给每个人发一个卡片，上面是一些注意事项。每次遇到儿童时，他们都会半跪或者直接跪下，和小朋友打招呼。这一点很令人震惊。</li><li>日本地铁没有安检，直接刷卡进站，感觉很方便。日本地铁每节车厢都会有老弱等专门坐席，但是即使空着，也没有年轻人去坐。</li><li>环球影城门口的罗森便利店居然有热饮料，这对于当天下午下午气温低游玩的人真的十分友好。不知道是不是每个便利点都有热水买。</li><li>有很多元素，如地铁站名（xxx驿）、或者在幽静的寺庙或者在清晨的小道上漫步，竟隐约有种汉唐的韵味。</li></ul><p>或许是第一次去日本，看什么都带有新鲜感，但我想有机会我还会再去，也值得去。</p><p><strong>题外话：这次旅游回来刚赶上国内互联网上又出现一股抵制农夫山泉的现象，各种解读农夫山泉、东方树叶上充满日本元素。我的观点是只要他合法经营，多点日本元素又何妨。我们都希望自己的祖国强大，如果这种强大没有一点点包容、没有一点点自信和风度，这是我们想要的强大吗。</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">2024年三月初，利用10天的婚假完成人生第一个出国游的目标。以下从出行前的准备、出行的行程安排以及出行过程中的一些观察和感受几个方面回顾并记录此次旅程。
1、出行前的准备

其实从开始准备日签就断断续续的在浏览一些日本旅行的攻略， 但直到春节前一天拿到签证的那一刻才开始真正规划出行计划。查机票、预定酒店、制定路线、准备需要带的东西等等细节。毕竟第一次出国玩想着尽可能准备周全，以防出现不可控制的麻</summary>
    
    
    
    <category term="人在旅途 - 日本" scheme="http://qiushan996.github.io/categories/%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E6%97%85%E9%80%94-%E6%97%A5%E6%9C%AC/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="旅行" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年读书总结</title>
    <link href="http://qiushan996.github.io/2024/02/15/2023%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>http://qiushan996.github.io/2024/02/15/2023%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</id>
    <published>2024-02-15T12:12:00.000Z</published>
    <updated>2025-06-16T02:53:07.309Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1、2023年读书总结">1、2023年读书总结</h2><p>2023年陆陆续续也读了大概50来本书（有些未全部读完），主要途径包括：微信读书、Apple阅读、掌阅iReader墨水屏阅读器、纸质书四种方式。</p><p>读书笔记以Notion 阅读清单的方式进行记录，便于查询统计和管理。</p><p><img src="https://blog-pic-1257926085.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/img/2023_book_lists.png" alt></p><h2 id="2、2023年最有价值的书">2、2023年最有价值的书</h2><p><strong>《把你的英语用起来（2020版）》</strong></p><p>作者：伍君仪、刘晓光</p><p>**简评：**英语一直是困扰中国人的第一大语言难题，但同时也使开眼看世界的利器。本书提出的针对不同水平的英语学习者提出不同的透析大法，通过大量英文原著的输入来提高英语能力是值得尝试的方法。同时引进的英语分级阅读相关的概念对我而言也是一个新的概念。</p><p><strong>《人口浪潮》</strong></p><p>作者：保罗·莫兰</p><p><strong>简评：</strong> 地球上生活的人口数已经超过70亿，以远远超过地球能够承受的人口压力。人类迟早会以某种方式迎来过早的覆亡。本书从人口浪潮发展的全球视角来观察技术革命所带来的人口的变化规律， 从工业革命导致的欧洲人口消长，随着工业革命在亚洲的发展带动该地区人口的变化，以及未来影响非洲等第三世界人口的变化，都是有迹可循。本书的价值在于从全球人口发展的视角来审视我们目前的处境，理解正在发生的影响人口数量的政策。</p><p><strong>《翦商：殷周之变与华夏新生》</strong></p><p>作者：李硕</p><p><strong>简评：</strong> 作者借助详实的考古材料，讲述了中国从新石器时代到周朝的历史，梳理了人祭风俗的产生、繁荣和消亡的全过程，探究人祭与华夏早期文明从伴生到分离的伟大转折。对于《周易》成书的推理有了新的认识。</p><p><strong>《蒋经国传》</strong></p><p>作者：陶涵</p><p><strong>简评：</strong> 通过本书全面的了解了蒋经国及其到台湾后的一系列改革和台湾民主进程，民进党、民主党及台湾党派、本省、外省人在台湾民主化进程中的历史意义。通过蒋的视角对于抗战时期的故事有了一些新的认识，对于孙立人将军在抗战时期的威名有了新的认识。</p><p><strong>《我在北京送快递》</strong></p><p>作者: 胡安嫣</p><p>**简评：**本书以作者胡安焉近十年的个人经历(迁徙于祖国南北，辗转于广东、广西、云南、上海、北京等地，现定居成都。早年间做过保安、面包店学徒、便利店店员、自行车店销售、网店工作人员等；近年在广东的物流公司做过夜班拣货工人，后又在北京做了两年快递员)，书中某些生活的细节也曾触动自己一些难忘的回忆。本书以一个平凡的中国老百姓的视角观察我们生活的环境。</p><p><strong>《现代中国的形成》</strong></p><p>作者: 李怀印</p><p><strong>简评：</strong> 本书以地缘、财政、认同三个方面为分析框架，主要分析了自清朝至新中国建立期间的变化，分析现代中国形成的深层次原因。比较了民族解放与独立战争中，最后探讨了中国走向集权化统治的原因。</p><p><strong>《食物改变历史》</strong></p><p>作者：罗格</p><p><strong>简评：</strong> 本书从泰、(小米)、粟、水稻、小麦、大豆、玉米、番薯、土豆、高粱等主粮的演变过程，体现五谷地位的变化在王朝盛衰、朝代更替、文化融合中产生的重要影响。中国是一个历史悠久的农业大国，历代王朝均奉行以农为本的策略，深厚的土地上生产的五谷杂粮，既孕育了中华文明之光，成为国家强盛的重要标志，又为广大劳动人民提供了所需的热量，更是延续了中华民族的血脉。到了近代糖、胡椒、辣椒、蜜的出现不仅仅丰富了人们的味蕾更成为各国掠夺的主要目标，进而影响着世界的格局。</p><h2 id="3、存在的问题与未来计划">3、存在的问题与未来计划</h2><p><strong>存在的问题</strong></p><p>虽然一年断断续续读了许多书，现在总结起来，仍是收效甚微。究其原因主要可概括以下几点：</p><ul><li>没有体系：对于如何选书，如何读书，没有具体的计划。很多书是是凭借偶然发现才凭借一时的兴趣而读，对于构建自己的知识架构没有帮助，显得零散</li><li>读书没有及时记录当时所思，或者读书时缺少思考，读书方法上有所欠缺，读书目的比较随性；</li><li>对于书中提到的好的方法缺少实践和验证，不能学以致用，有所收获。</li></ul><p><strong>今后的计划</strong></p><ul><li>花一些时间研究研究书，人生苦短，要学会选书。哪些书该读、怎么读；</li><li>专题阅读：对于感兴趣的话题/方向，以前人和研究材料、学术论文等为主，</li><li>关注的话题要尽可能丰富，以纪实类为主，减少文学性质较强的书籍。</li><li>及时做读书笔记，多研究研究读书方法。多质疑。</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">1、2023年读书总结
2023年陆陆续续也读了大概50来本书（有些未全部读完），主要途径包括：微信读书、Apple阅读、掌阅iReader墨水屏阅读器、纸质书四种方式。
读书笔记以Notion 阅读清单的方式进行记录，便于查询统计和管理。

2、2023年最有价值的书
《把你的英语用起来（2020版）》
作者：伍君仪、刘晓光
**简评：**英语一直是困扰中国人的第一大语言难题，但同时也使开眼看世</summary>
    
    
    
    <category term="成长日记 - 读书笔记" scheme="http://qiushan996.github.io/categories/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
    <category term="书单" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
    <category term="年度总结" scheme="http://qiushan996.github.io/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
